Sony宣布回購1000億元股票 股價一度上漲4.8%

日本電子產品製造商Sony宣布回購1000億日元（約9.1億美元）股票，這次是Sony首次大規模回購股票。

宣布回購股票後，Sony的股價在今天（8日）東京股市早盤一度上漲4.8%。據報道，回購計劃將於下周二（12日）開始，一直持續到3月22日。另外，美國上市公司股價亦應聲上漲近2%。

繼美國科網股後，日本科技企業軟銀集團（Softbank）及Sony 皆宣布計劃回購，隨時迎來另一浪科網股回購潮。事實上，本港科網巨頭騰訊(00700)及手機孖寶瑞聲(02018)此前亦有回購，但效果卻大不同。

軟銀、Sony 宣布千億日圓回購計劃

軟銀周三宣布，未來11個月將斥資6,000億日圓(約54.6億美元)回購股份，約佔其已發行股本10.3%（不包括庫存股） 。受消息刺激，軟銀股價昨急升超過17%，今早續漲，股價突破10,000日圓，創去年10月以來新高。軟銀行政總裁孫正義指出，公司股價被低估近60%，因此決定大規模回購股票，回購資金將由分拆旗下日本電訊業務軟銀公司（SoftBank Corp） 的所得資金支付。

回應提高股東回報訴求

另一邊廂，Sony 今早宣布啟動史上首個回購計劃，回購1,000億日圓(約9.1億美元)股價，料佔已發行股本約2.36%。受消息刺激，Sony 股價半日升約半成。分析相信，兩日企不約而同宣布回購是為了回應投資者要求提高股東回報的訴求。

過去幾年，Sony 主要通過提高股息來穩步增加股東回報。 據Refinitiv數據，Sony上財年派發了約7.1%的利潤，而美國科技巨頭蘋果公司有關比率則為22.5％。

港科網股野貓式回購作用有限

本港方面，騰訊、 舜宇、 瑞聲此前亦有作回購，惟通通為「野貓式」回購，即事前沒有預先公布，亦未定回購規模，目的通常為了托價，但效用相對短暫。

美日科網企業相繼宣布回購，或反映行業的投資機會減少。另外，若提高股東回報已成為國際共識，這意味中港科網企業要吸引國際資金捧場，加入回購大軍或已成必游之路。

QQ又贏